鎖骨斷左 , 手術定唔手術

有無師兄們試過斷左鎖骨， 你地會點選擇？ 等佢自然愈合定走去做手術？ 分別都有無 d後遺症？

留名

冇見過X光講條毛咩⋯ 問你主診醫生啦

我老豆鎖骨 冇做 自然好番 但有時會痛 差啲咁
我個fd做左 有時會有風濕
鎖骨好似要全身麻醉
盡量就唔好做

樓主係咪炒電單車？

你自己摸唔摸到鎖骨有無變型？有變形一定要做唔好聽醫生話等佢自己好

同埋斷得唔勁手術都係穿針定位第時拆針傷口唔太大，斷得勁先要開皮裝鐵

我就係穿針定唔到要開皮裝鐵

我係炒單車

裝鐵同日行生活有無影響？

唔洗做啦，斷咗冇咩所謂架都

聽醫生講啦仆街 上黎問啲ive仔

醫生比我選擇做唔做手術。佢話如果做手術要加鋼版在入面，唔會攞返出黎。

你手術後，何時出院？

拎張xray上黎睇下先有得講
斷都有分啲骨有移位同無移位 (displaced# vs nondisplaced #)
工作上有見過啲人斷完係無移位
可以唔手術 keep住覆診照片
點知覆多兩次可能郁動多埋唔到 變左displaced
最後都要op

我係自然愈合 冇咩後遺症 但會有風濕